黃大仙：「武則天賞花」

港澳新聞

東方日報A1：黃大仙靈籤 高官須換思維與民酌量
02月03日(日) 00:03
更多新聞短片

法治淪亡，政府施政樣樣廢，港人期盼狗去豬來，人與事也有改變。東方報業集團按習俗在己亥豬年來臨前擇吉日到黃大仙祠求籤問卜，在前三年連賜三支下下籤作嚴厲警示後，仙師在豬年賜香港中吉籤「武則天賞花」，以描述「女皇帝」要冬天賞花，百花即一夜換上新裝開花籤文，訓示香港無論執政的還是升斗市民，新一年也要轉變，在位的高官須改變思維，甚至「換人」，並且要與民「酌量」，否則爭拗不停。即使籤文隱寓立春後會好景，但謀事始終在人，加上政治環境僅得下下籤，豬年到底否極泰來還是諸事不順，存極大不確定性。

狗年來到尾聲，回想仙師在狗年立春後賜給香港的下下籤「劉基歸隱」，準確預示香港看似威風，實則虛有其表，而特區班子若繼續用人不察，香港會變自彈自唱、無人欣賞的警示也頗應驗。

今年仙師賜香港運程的「武則天賞花」，籤文「天外紅霞如抹錦，檻邊桃杏斗新粧，盈眸燦爛誰居首，美酒頻斟且酌量。」講述傳說中國唯一女皇帝武則天曾於冬殘春遠之日想欣賞百花，由於擔心花期未開始無花可賞，於是她下詔書命令百花齊放，更親自擊鼓催花，結果一夜間御花園的花幾乎都開了，盡顯其帝皇霸氣。

黃大仙解籤樓、堪輿學家佛隱居士解釋，此籤雖為中吉，但套入香港運勢及實際環境，則屬上籤，一般指立春後有一番好景，其餘日子也吉多凶少，而既然冬天也有百花開，即代表香港新一年或有意想不到收穫。不過，他認為仙師重點是提醒港人把握時機，要如武則天一樣有信念及鬥志才能成功：「最緊要做嘢勤力，唔好睇小自己，無論政府施政定普羅大眾都要有新思維、新創意、新諗頭，運氣先會好。」

像武則天當帝的唐朝一樣，香港最高級官員也是女性，佛隱居士解說，其中一句籤文「檻邊桃杏斗新粧」中的新裝（粧），有提醒政府及官員要改變意思，或許是推出新政策，或許是換人，總之眼光必須看長遠一點。然而，冬天賞花始終逆天而行，或能滿足一時，卻不能長久，因此要順理成章，不能硬來，「美酒頻斟且酌量」的酌量二字，點出適可而止道理，且要與市民有商有量。

然而，豬年本港要一帆風順似乎不易。在政治環境方面，仙師批示一支下下籤「孔子聞衛樂」，籤文典故是鄭國及衛國的樂曲委靡不振，孔子聞後曾痛斥其非，後來兩國亦因文化墮落而亡國，有亡國之音意思。

佛隱居士稱，從籤文推算豬年政治爭拗極多，有如鄭、衛兩國樂曲般嘈個不停，政府即使有自以為是良策的政策，也會遭政客及市民反對，「亡國」意寓有不少政策或胎死腹中，而籤文亦有批評政府沒聽到民間聲音之意：「官員又好，議員又好，如果想香港好，應該真心為民，唔好脫離民意，舊年（狗年）就好似畀鄭衛樂曲嘈住咁，收唔到市民聲音。」

好準

然而，豬年本港要一帆風順似乎不易。在政治環境方面，仙師批示一支下下籤「孔子聞衛樂」，籤文典故是鄭國及衛國的樂曲委靡不振，孔子聞後曾痛斥其非，後來兩國亦因文化墮落而亡國，有亡國之音意思。

佛隱居士稱，從籤文推算豬年政治爭拗極多，有如鄭、衛兩國樂曲般嘈個不停，政府即使有自以為是良策的政策，也會遭政客及市民反對，「亡國」意寓有不少政策或胎死腹中，而籤文亦有批評政府沒聽到民間聲音之意：「官員又好，議員又好，如果想香港好，應該真心為民，唔好脫離民意，舊年（狗年）就好似畀鄭衛樂曲嘈住咁，收唔到市民聲音。」

新粧係指市民轉晒新套裝

推

董建華=唐高祖,曾任權=唐太宗,梁振英=唐高宗,林鄭月蛾=武則天